%=======================================================================================================================%
%
%	
%										   LE STYLE DE LA THESE
%
%	
%	config.tex : 
%
%		- regroupe les différents packages utilisés pour ma thèse, facilite l'inclusion du set de features dont
%			j'ai besoin dans les différents .tex qui composent le manuscrit.
%
%		- definit les macros de review qui pourront donc être utilisées partout
%
%		- gestion de la biblio: on veut pouvoir détecter les missingref même si on ne compile qu'un chapitre en
%			standalone
%
%
%=======================================================================================================================%

% - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - %
% Packages
% - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - %

\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[french]{babel}

% permet d'avoir des chapitres compilables en standalone, restreint l'application la commande \input{}
% et \include{} au contenu des balises \begin{document} et \end{document}
\usepackage{docmute} 

\usepackage{microtype}

\usepackage{lmodern}

\usepackage[a4paper]{geometry}

\usepackage{graphicx}

\usepackage{xcolor}{}

\usepackage{xspace}

\usepackage[disable, colorinlistoftodos]{todonotes} % donner l'argument "disable" pour disable :)
\setlength{\marginparwidth}{3.5cm}

\usepackage[fit]{truncate}
\renewcommand{\TruncateMarker}{ $\rightarrow$}

\usepackage{soulutf8}

\usepackage{url}

\usepackage{listings}
\lstset{
    frameround=fttt,
    language=c,
    numbers=left,
    breaklines=true,
    keywordstyle=\bfseries, 
    basicstyle=\ttfamily,
    numberstyle=\color{black}
    }

\usepackage[justification=raggedright]{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{placeins}

\usepackage[export]{adjustbox}

\usepackage{amssymb}

\usepackage{amsmath}

\usepackage{makeidx}
\makeindex

\usepackage{csquotes}

% - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - %
% Bibliographic references
% - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - %

\usepackage[
backend=bibtex,
maxnames=6,
minnames=4,
maxbibnames=10,
bibencoding=inputenc,
style=alphabetic-verb,
doi=false,
isbn=false,
uniquename=init,
]{biblatex}
\defbibheading{bibliography}[\refname]{}





% Note: hyperref wants to be loaded last
\usepackage[pdfborder={0 0 0}]{hyperref} 

\usepackage{pdfpages}


% - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - %
% Mise en page
% - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - %
% profondeur de numérotation
\setsecnumdepth{subsection}
\setlength{\headheight}{13pt}

\setulmarginsandblock{3.5cm}{2.5cm}{*}
\setlrmargins{*}{3.5cm}{*}
\checkandfixthelayout

% todo : changer le style de puce qui fait vomir (point noir -> trait -> étoile, fiestaaaa >.<)


% - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - %
% macros et commandes
% - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - %
% note : rapidement dans un fichier séparé

% definition des couleurs de commentaires par reviewer
\definecolor{notecolorMM}{HTML}{ffcccc}
\definecolor{notecolorTR}{HTML}{cceeff}
\definecolor{notecolorGS}{HTML}{ffcc99}
\definecolor{notecolorKM}{HTML}{ddccff}
\definecolor{notecolorTD}{HTML}{e6ffb3}


% from https://tex.stackexchange.com/questions/260566/how-to-reliably-switch-the-highlighting-color-with-soul
\DeclareRobustCommand{\hlnotes}[2]{{\sethlcolor{#1}\hl{#2}}}

% définition d'une surcharge de \todo pour la navigation aller/retour avec la liste des todo
% from : todonotes package documentation
% Define a counter for the inserted todonotes.
\newcounter{todoListItems}
\newcommand{\todoTrans}[2][ ]{
% Increment counter
\addtocounter{todoListItems}{1}
\todo[%
caption={\protect\hypertarget{todo\thetodoListItems}{}Translation},
#1]
{
#2 \hfill
\hyperlink{todo\thetodoListItems}{$\uparrow$}
}
}


% définition des commandes de remarques par reviewer (initiales en majuscule)
\newcommand{\MM}[2]{\hlnotes{notecolorMM}{#2}\todoTrans[noprepend, caption={\truncate{350pt}{\textbf{MM: }#1}}, color=notecolorMM, linecolor=black]{\textbf{MM: }#1}}
\newcommand{\TR}[2]{\hlnotes{notecolorTR}{#2}\todoTrans[noprepend, caption={\truncate{350pt}{\textbf{TR: }#1}}, color=notecolorTR, linecolor=black]{\textbf{TR: }#1}}
\newcommand{\GS}[2]{\hlnotes{notecolorGS}{#2}\todoTrans[noprepend, caption={\truncate{350pt}{\textbf{GS: }#1}}, color=notecolorGS, linecolor=black]{\textbf{GS: }#1}}
\newcommand{\KM}[2]{\hlnotes{notecolorKM}{#2}\todoTrans[noprepend, caption={\truncate{350pt}{\textbf{KM: }#1}}, color=notecolorKM, linecolor=black]{\textbf{KM: }#1}}
\newcommand{\TD}[2]{\hlnotes{notecolorTD}{#2}\todoTrans[noprepend, caption={\truncate{350pt}{\textbf{TD: }#1}}, color=notecolorTD, linecolor=black]{\textbf{TD: }#1}}

% stub for no display in final doc
\renewcommand{\MM}[2]{}
\renewcommand{\TR}[2]{}
\renewcommand{\GS}[2]{}
\renewcommand{\KM}[2]{}
\renewcommand{\TD}[2]{}

%word to define macros, from Matthieu Moy, slightly modified to avoid polluting reviewers remarks table
% insert "to define todo note" if term is not defined in index (print it red in index)

% addition to fix the unwanted space before index : "\leavevmode\unskip"
% from https://tex.stackexchange.com/questions/135984/eating-space-before-a-command


\makeatletter
\newcommand{\wordtodefinesilent}[1]{
	\@ifundefined{worddefined#1}{
		\todo[nolist, color=white, linecolor=red, bordercolor=red]{
			\textcolor{red}{\protect\hyperlink{#1}{$\downarrow$}\textbf{to define: #1}}
		}
		\leavevmode\unskip \index{
			\textcolor{red}{#1}
			\protect\hypertarget{#1}{}
		}
	}{\leavevmode\unskip \index{#1}}}
\newcommand{\wordtodefine}[1]{\wordtodefinesilent{#1}#1}
\newcommand{\acronymdefined}[2]{\worddefinedsilent{#1}\worddefinedsilent{#2}\index{#1|see{#2}}}
\newcommand{\acronymtodefine}[2]{\wordtodefine{#1} (\wordtodefine{#2})}

% Used by the index
\newcommand{\pagedefinition}[1]{\textbf{\hyperpage{#1}}}

% A word definition. Adds the word to the index and write it in \emph{ }
\newcommand{\worddefined}[1]{%
\worddefinedsilent{#1}%
\emph{#1}}

% \worddefinedspec{name in page}{name in index}
\newcommand{\worddefinedspec}[2]{\worddefinedsilent{#2}{\em#1}}
\newcommand{\worddefinedsilent}[1]{\expandafter\gdef\csname worddefined#1\endcsname{}\index{#1|pagedefinition}}
\newcommand{\important}[1]{\index{#1}\emph{#1}}
\makeatother


% a simple macro to write the "page budget" that can be commented out
\newcommand{\pagecost}[1]{\textit{(#1 pages)}}
% \renewcommand{\pagecost}[1]{}


% a macro for definition:
\newcommand{\dydef}[1]{\textsc{Définition - }\textsf{#1}}